{
    "question": "Pranata agama memiliki peran mencegah perilaku penyimpangan sosial, mengapa demikian?Jelaskan dengan disertai contoh!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena agama adalah dasar dari perilaku kita, juga agama sebagi pembimbing trebaik menuju kebenaran. contoh pranata agama : mengerjakan shalat :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "batimetri-menghubungkan-tenpat-tempat-di-bawah-permukaan-air-deng-346",
            "question": "Batimetri menghubungkan tenpat tempat di bawah permukaan air dengan kedalaman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Batimetri\u00a0(dari\u00a0bahasa Yunani: \u03b2\u03b1\u03b8\u03c5\u03c2, berarti \"kedalaman\", dan \u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd, berarti \"ukuran\") adalah ilmu yang mempelajari kedalaman di bawah air dan studi tentang\u00a0tiga dimensi\u00a0lantai samudra\u00a0atau\u00a0danau. Sebuah peta batimetri umumnya menampilkan relief lantai atau dataran dengan garis-garis kontor (contour lines) yang disebut kontor kedalaman (depth contours\u00a0atau\u00a0isobath), dan dapat memiliki informasi tambahan berupa informasi navigasi permukaan.<br></span><span>Awalnya, batimetri mengacu kepada pengukuran kedalaman\u00a0samudra\u00a03\u00a0- 10 km. Teknik-teknik awal batimetri menggunakan\u00a0tali\u00a0berat terukur atau kabel yang diturunkan dari sisi kapal. Keterbatasan utama teknik ini adalah hanya dapat melakukan satu pengukuran dalam satu waktu sehingga dianggap tidak efisien. Teknik tersebut juga menjadi subjek terhadap pergerakan kapal dan arus. batimetri sangat diperlukan untuk pengembangan pelabuhan untuk memperkirakan kedalaman laut sehingga memungkinkan kapal-kapal besar untuk bersandar.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-van-den-bosch-itu-321",
            "question": "Siapakah van den bosch itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Van Den Bosch atau <span>Johannes van den Bosch</span> merupakan Gubernur Jendral Hindia Belanda Yang dulu membuat sistem Tanam Paksa Indonesia.<br><br><br>\"Semoga Berguna\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-tentang-pendudukmasyarakatdan-kebudayaa-520",
            "question": "Bagaimana pendapat anda tentang penduduk,masyarakat,dan kebudayaan. Apakah mengakibatkan masalah sosial? Dan Berikan opini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentu dapat mengakibatkan masalah sosial, karena sebagai contohnya di indonesia setiap daerah mempunyai masyarakat/penduduk yang berbeda beda kebudayaannya. dengan perbedaan itu mereka dapat saling bermusuhan di segala aspek. perilaku perselisihan tersebutlah yang tidak patut ditiru :)<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-tentang-pacaran-apakah-nilai-baik-yang-b-942",
            "question": "Bagaimana pendapat anda tentang pacaran? apakah nilai baik yang bisa diambil dari pacaran...?    dan apa dampak buruknya?\r\nJika dibandingkan antara kebaikan dan keburukannya, mana yang paling tinggi persentasenya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pacaran itu sebagai tahap dari keingintahuan seseorang. Jika kita lihat tentu saja lebih banyak dampak buruknya, dari agama pun sebenarnya menyarankan agar kita tidak berpacaran karena ditakutkan jiwa labil sorang remaja yang tidak bisa menahan dirinya sendiri untuk tidak berbuat diluar norma.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pendapat saya tentang pacaran:<br>pacaran itu merupakan hubungan khusus antara wanita dgn pria. Kita boleh saja pacaran asalkan bisa mengontrol diri dalam bergaul. Pacar bisa memotivasi kita untuk rajin belajar, diingetin ibadahnya, dsb. Kalo dampak buruknya itu bisa membuat kita jadi nggak fokus, kemana-mana mikirin pacar, lagi belajar di sms in mulu sama pacar,.. klo baik buruknya sih tergantung kita yang jalanin.. mungkin paling tinggi yang buruk ya, terutama buat anak sekolah;)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-anda-ketahui-tentang-budaya-lokal-306",
            "question": "Apa yang anda ketahui tentang budaya lokal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>merupakan budaya asli yang dimiliki oleh sebuah masyarakat tertentu, dan menjadi ciri khas dari budaya masyarakat lokal<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-itu-lingkungan-biotik-dan-abiotik-berikan-penjelasan-mu-526",
            "question": "Apakah itu lingkungan biotik dan abiotik ? berikan penjelasan mu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seinget aku abiotik kayak cahaya,kelembapan, tanah dll",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "linkungan biotik adalah lingkungan yang hidup, sedangkan abiotik adalah lingkungan yang tidak hidup.tapi biotik dan abiotik saling berhubungan\n\nBiotik:contohnya hewan, tumbuhan, manusia.\nAbiotik:contohnya tanah, sinar matahari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-dari-suku-bangsa-dengan-etnis-431",
            "question": "Apa perbedaan dari suku bangsa dengan etnis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "etnis :<span>kelompok sosial dalam sistem sosial atau kebudayaan yang mempunyai arti atau kedudukan tertentu karena keturunan, adat, agama, bahasa, dan sebagainya.<br><br>suku bangsa\u00a0<span>suatu golongan\u00a0manusia yang anggota-anggotanya mengidentifikasikan dirinya dengan sesamanya, biasanya berdasarkan garis keturunan yang dianggap sama. Identitas suku pun ditandai oleh pengakuan dari orang lain akan ciri khas kelompok tersebut dan oleh kesamaanbudaya, bahasa, agama, perilaku atau ciri-ciri biologis</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apakah-yang-di-maksud-dengan-pernyataan-tidak-ada-masy-583",
            "question": "jelaskan apakah yang di maksud dengan pernyataan \" Tidak ada masyarakat tanpa kebudayaan \"? jelaskan \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "artinya masyarakat itu tidak lepas dari kebudayaan baik kebudaayn lokal atw pun asing. mereka akan senantiasa mengikutim perkembangannya karena masyarakat hidup atas budaya itu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hal ini sangatlah jelas karena setiap orang hidup pasti memiliki kebudaayaan baik dari segi sikap maupun prilaku setiap manusia , setiap kita memiliki sikap dan yang berbeda bedaa namun dalam masyarakatlah kita akan di bentuk karakter yang terbaik.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-perbedaan-perbedaan-mediasi-dan-abitrasi-beserta-berikan-611",
            "question": "Apa saja perbedaan-perbedaan mediasi dan abitrasi beserta berikan contohnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan mediasi dengan arbitrasi :<br>mediasi yaitu pihak ketiga bersifat netral dan tidak berwenang memberikan keputusan sementara arbitrasi yaitu pihak ketigalah yang mendamaikan/memberikan keputusan<br>contohnya <br>media yaitu perselisihan antara 2 orang siswa yang di damaikan oleh tamannya sendiri (pihak ketiga ) dengan memfasilitasisi, hingga terjadilah musyawarah atau rembuk. sementara arbitrasi\u00a0 yaitu perselisihan antara 2 siswa yang di dapaikan oleh gurunya dengan penyelesaian dan saran oleh gurunya sendiri <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-di-papua-terkenal-dengan-hasil-ukiran-kayunya-yang-unik-yang-540",
            "question": "Suku di Papua terkenal dengan hasil ukiran kayunya yang unik yang disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0<span>Suku di Papua terkenal dengan hasil ukiran kayunya yang unik yang disebut</span> suku asmat<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Suku di Papua terkenal dengan hasil ukiran kayunya yang unik yang disebut?</span>suku asmat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}